let quizData = {
    title: "Информатика №1",
    questionCount: 30,
    timeValue: 20,
    answerMixing: false,
    deadLine: false
};

let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "XVIIғасырдың 40 жылдарынан бастап, Қазақ хандығына қауіп төндірген мемлекет:",
    answer: "Жоңғария",
    options: [
      "Қоқан",
      "Қытай",
      "Жоңғария",
      "Ресей"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "1715 жылы Тәуке өлгеннен кейін оның мирасқоры: ",
    answer: "Қайып",
    options: [
      "Сәмеке",
      "Әбілқайыр",
      "Қайып",
      "Әбілмәмбет"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Қазақстанға жойқын жорықтар ұйымдастырған Жоңғарияның мақсаты:",
    answer: "Қазақ елінің тәуелсіздігін жойып, ұлан-байтақ жерді өзіне қарату",
    options: [
      "Қазақ жасақтарын әлсіретіп, құрту",
      "Бір мезгілде қазақтармен және Ресеймен соғысу",
      "Қазақтармен экономикалық, сауда байланыстарын орнату",
      "Қазақ елінің тәуелсіздігін жойып, ұлан-байтақ жерді өзіне қарату"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "1710 жылы қазақ жүздерінің белгілі өкілдері бас қосып, жоңғарларға соққы беру мәселесін талқылаған жер:",
    answer: "Қарақұм",
    options: [
      "Қарақұм",
      "Ұлытау",
      "Ордабасы",
      "Сарыарқа"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "1723 ж. Жоңғарияның барлық күш – қуатын қазақ еліне қарсы жұмсауға мүмкіндік алуының себебі:",
    answer: "Цин императоры Кансидың өлімі",
    options: [
      "Қазақ феодалдарының өз ара қырқысы",
      "Қазақ феодалдарының өз ара қырқысы",
      "Цин императоры Кансидың өлімі",
      "Қазақтардың қарақалпақтар мен өзбектерге қарсы күресте әлсіреуі"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Қазақ халқының қасіреті болған «Ақтабан шұбырынды»:",
    answer: "XVIII ғ. 20 жылдары",
    options: [
      "XVII ғ. 40 жылдары",
      "XVIII ғ. ортасы",
      "XVIII ғ. 20 жылдары",
      "XVIII ғ. 30 жылдары"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Жоңғардың қалың қолы Қазақстанға тұтқиылдан басып кірген жыл:",
    answer: "1723 жылы",
    options: [
      "1723 жылы",
      "1724 жылы",
      "1726 жылы",
      "1727 жылы"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Жоңғарлардан қашқан Орта жүз рулары үдере көшті:",
    answer: "Самарқанға",
    options: [
      "Ходжентке",
      "Самарқанға",
      "Тобыл маңына",
      "Жайық бойына"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Жоңғар шапқыншылығынан қатты ойрандалған:",
    answer: "Жетісу",
    options: [
      "Шығыс Түркістан",
      "Ташкент",
      "Қаратау маңы",
      "Жетісу"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "1723 ж. Жоңғарияның барлық күш – қуатын қазақ еліне қарсы жұмсауға мүмкіндік алуының себебі:",
    answer: "Цин императоры Кансидың өлімі",
    options: [
      "Қазақ феодалдарының өз ара қырқысы",
      "Қазақ феодалдарының өз ара қырқысы",
      "Цин императоры Кансидың өлімі",
      "Қазақтардың қарақалпақтар мен өзбектерге қарсы күресте әлсіреуі"
    ]
  },
];